# docker-compose-mssql.yml

```text
[Version]
docker: 
 - client-engine: 19.03.13
 - server-engine: 19.03.13
docker-compose: 1.25.4 ~ * 
```

## Setting

### 

## 사용법

### Run docker-compose

> Go to the location where the docker-compose-mssql.yml file is located.

```shell script
$ docker-compose -f docker-compose-mssql.yml up -d
```

### Check Run, Network

```shell script
$ sudo docker-compose -f docker-compose-mssql.yml ps
$ sudo docker network ls
```

- docker-compose에서는 별다른 network 설정이 없으면 실행한 위치의 폴더명을 기준으로 network를 생성한다.
(Ex> {폴더명}_default)

### Stop, Remove

```shell script
$ sudo docker-compose -f docker-compose-mssql.yml stop
$ sudo docker-compose -f docker-compose-mssql.yml rm
```

### Init Setting

- Create Database

```tsql
USE master;
GO
IF NOT EXISTS(
    SELECT
        *
    FROM
        sys.databases
    WHERE
        name='<DB명>'
    )
CREATE DATABASE <DB명>
```
